Mô tả chức năng phần mềm quản lý điểm danh + tính học phí cho học sinh trường IQ School

Mô tả thiết kế cơ sở dữ liệu

1. Quản lý cơ sở
    - Trường có 2 cơ sở là IQ Hà Đông và IQ Ninh Bình
2. Quản lý cấp học
    - Trường có các cấp học gồm
        - Cấp mầm non: Gồm 5 khối lớp: Kitty, Donal, Bambi, Panda, Dumbo
        - Cấp 1: Gồm 5 khối lớp: Khối 1, Khối 2, Khối 3, Khối 4, Khối 5
        - Cấp 2: Trong tương lai
        - Cấp 3: Trong tương lai
3. Quản lý lớp học
    - Cấp mầm non: Mỗi khối lớp có nhiều lớp học, đánh số từ 1 -> 10
    - Cấp tiểu học: Mỗi khối lớp có nhiều lớp học, đánh số theo thử tự: Khối lớp + Chữ cái định danh + số thứ tự (Ví dụ 1A1, 1A2, 2B1...)
    - Lớp trông muộn: 
4. Quản lý học sinh
    - Đặt mã định danh cho mỗi học sinh
    - Học sinh bao gồm:
        - Thông tin cá nhân: Tên, tuổi, ngày tháng năm sinh, ảnh đại diện, địa chỉ, quê quán
        - Thông tin phụ huynh: Họ tên, cmnd, email, số điện thoại, địa chỉ
        - Thông tin người đưa đón: Số lượng 5: Họ tên, số điện thoại, email
        - Thông tin về suất ăn
            - Có đăng ký ăn sáng hay không: Có/Không/Một số buổi nhất định (Thông tin này có thể thay đổi)
            - Có đăng ký uống sữa không: Có/Không/Một số buổi nhất định (Thông tin này có thể thay đổi)
            - Có đăng ký ăn sữa chua: Có/Không/Một số buổi nhất định (Thông tin này có thể thay đổi)
        - Thông tin về sức khỏe
            - Chiều cao, cân nặng cập nhật theo năm
            - Thuốc gửi nhà trường
            - Lịch sử ốm đau trước / trong thời gian học
        - Thông tin thanh toán học phí
            - Định danh mã thanh toán học phí
            - Học phí xác định tại thời điểm đăng ký nhập học: Hằng năm trường sẽ có mức học phí khác nhau. Tuy nhiên học sinh đăng ký tại thời điểm nào thì sẽ giữ mức học phí tại thời điểm đó
            - Hinh thức thanh toán hiện tại:
                - Chuyển khoản có nội dung: Tên - Lớp - Nội dung thanh toán (Nguyễn Văn A - 1A1 - Học phí tháng 2)
                - Cà thẻ
            - Các mức miễn giảm:
                - Phụ huynh có con thứ 2, thứ 3 sẽ được giảm **Học phí và một số khoản như phí phát triển,..** với hệ số tương ứng
                - Học sinh là con của giáo viên sẽ được giảm **Học phí và một số khoản như phí phát triển...** với hệ số tương ứng
                - Mức miễn giảm thay đổi theo năm
                - Mỗi năm mức giảm thấp hơn 5%
                - Mỗi học sinh sẽ có mức **miễn giảm** khác nhau
                - Học sinh đóng học phí 12 tháng sẽ được ưu đãi 3% trên **Tổng chi phí**
            - Các lưu ý:
                - Hằng tháng thường sẽ có khoản **phát sinh thêm**, tùy thuộc vào nhu cầu của phụ huynh. Phụ huynh có thể thay đổi trước hoặc sau khi tính toán
5. Quản lý điểm danh
    - Học sinh điểm danh theo lớp
    - Thời gian điểm danh: 9h sáng hằng ngày
    - Điểm danh bao gồm tích chọn: 
        - Có mặt/ Không có mặt
        - Có ăn sáng / Không ăn sáng
        - Có uống sữa / Không uống sữa
        - Có ăn sữa chua / Không ăn sữa chua
    - Điểm danh bổ sung: sau 9h sáng hằng ngày (Nếu có)
    - Điểm danh xe đưa đón: 
        - Điểm danh danh sách theo xe
        - Danh sách đưa đón được đăng ký trước
        - Danh sách có thể bổ sung theo ngày
    - Điểm danh ra về: 4h -> 5h30 hằng ngày
        - Có phụ huynh đến đón -> Học sinh được ra về. Phụ huynh đến đón yêu cầu ký xác nhận
        - Không có phụ huynh đến đón -> Học sinh được chuyển sang lớp trông muộn
6. Quản lý điểm danh trông muộn
    - Học sinh sau 5h30 nếu chưa có phụ huynh đón được gửi vào lớp trông muộn
    - Lớp trông muộn 
    - Học sinh vào lớp trông muộn được input thông tin:
        - Tên học sinh
        - Lớp
        - Giờ vào lớp trông muộn
        - Giờ ra về
    - Hệ số tính tiền trông muộn được tính dựa vào giờ ra về với 4 mức: 6h, 6h30, 7h và sau 7h
7. Nghiệp vụ tính học phí
    - Tài liệu
        - Học phí được mô tả trong tài liệu tính học phí được đính kèm trong file dưới [Đây](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1WiyTs7J-EyX9LvJ4eXsvCJVDUA_Z_yXb/edit?usp=sharing&ouid=107540991250806040301&rtpof=true&sd=true)
        - Bảng công thức tính học phí trong Sheet `Tổng hợp học phí`, các cột từ C -> AH được thu nhỏ. Ấn mở rộng để xem
    - Công thức tính bao gồm: 
        - Các phần thu định kỳ
            - Thu 1 lần hằng tháng
                - Học phí: Theo thông tin học phí của học sinh
                    - Học phí sẽ được tính theo số buổi đi học của học sinh * hệ số
                    - Học phí sẽ có trường hợp đặc biệt là phụ huynh đàm phán tăng / giảm với nhà trường trong tháng
                - Tiền ăn: Tiền ăn 1 ngày * tổng số ngày đi học 1 tháng
                    - Tiền ăn một ngày: 50.000 sẽ bao gồm **tất cả các khoản** : ăn sáng, ăn trưa, sữa, sữa chua
                        - Tiền ăn sáng: 9.000đ
                        - Tiền ăn trưa: 27.000đ
                        - Sữa: 9.000đ
                        - Sữa chua: 5.000đ
                    - Dựa vào dữ liệu điểm danh để tính ra: học sinh không ăn khoản nào thì trừ đi khoản đó
                - Tiền trông muộn: tổng số buổi trông muộn * hệ số khung giờ
                - Tiền xe đưa đón: Theo thông tin đăng ký xe đưa đón của học sinh * số buổi
            - Thu 1 lần hằng kỳ
                - Phí dự án và thăm quan
            - Thu 1 lần hằng năm
                - Phí phát triển: Theo quy định năm học của nhà trường
            - Thu 1 lần khi đăng ký nhập học:
                - Phí ghi danh
            - Các phần thu không định kỳ:
                - Đồng phục: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Nệm ngủ: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Phí kèm thêm: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Phí thi Cambridge: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Ảnh kỷ yếu: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Bộ thẻ: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - BHYT: Thu khi có nhu cầu đăng ký
                - Sữa học đường
        - Các phần trừ:  
            - Các khoản trừ bao gồm: 
                - **Ăn sáng, sữa, sữa chua, ăn trưa**: Số ngày nghỉ trong tháng * số tiền một bữa
                - Phụ huynh giới thiệu: Số học sinh giới thiệu * số tiền giới thiệu 1 hs
                - Chuyển khoản dư thừa trong kỳ học phí trước đó
                - Dư ăn: số ngày nghỉ trong tháng * số tiền ăn 1 ngày
            - Các khoản chi được hoàn trả trong lần thanh toán học phí tiếp theo: Ví dụ trong tháng 2 có 20 ngày, thì tiền học phí của tháng 2 sẽ bao gồm 20 ngày ăn. Nếu học sinh nghỉ 3 buổi thì sẽ được giảm 3 buổi tiền ăn đó trong tháng 3
    - Học phí của tháng nào sẽ được thu vào ngày 1 -> 10 của tháng đó. Trên biên lai là nộp trước m5 hằng tháng
        - Nếu sau ngày 10 mà chưa thanh toán thì sẽ nhắn tin nhắc. Lần 1 ngày m10, lần 2 ngày 20. Lần 3 gọi điện vào ngày 25
        - Nếu phụ huynh xin nợ thì sẽ xin ý kiến lãnh đạo, lưu công nợ và tính công nợ vào kì thanh toán tiếp theo
    - Công thức tính học phí
        - Tổng số tiền phải thu - Tổng số tiền phải trả của tháng trước đó
        - Ví dụ: Học sinh A trong tháng 1 nghỉ *3* ngày thì tiền học phí của tháng 2 (20 ngày) là: Tổng số tiền thu + *tiền ăn* * 20 - (3 * *tiền ăn*)
    - Phụ huynh có thể đóng học phí 1 -> 12 tháng.
        - Tiền học phí khi đóng nhiều tháng sẽ bao gồm tiền học phí + tổng tiền ăn của toàn bộ thời gian đóng
        - Tiền trừ học sẽ được thanh toán vào tháng tiếp theo khi hết chu kì đóng học phí
        - Chu kỳ đóng học phí là không cố định. Ví dụ chu kỳ này là 1 tháng nhưng chu kỳ sau có thể là 3 tháng hoặc ngược lại...
        - Hệ số giảm khi phụ huynh đóng tiền theo kì, theo năm. Hệ số này được tính trên **tổng** tất cả các khoản
    - Yêu cầu bổ sung
        - Xuất ra file mềm định dạng PDF khổ A5 mẫu biên lai học phí được đính kèm theo mẫu trong Sheet `Biên lai học phí`
        - Hỗ trợ file in trên giấy A4 bao gồm 2 bản biên lai A5 in trên cùng 1 tờ
        - Gửi file biên lai học phí vào email đã đăng ký trước
        - Ngoài ngày 10 hằng tháng, nếu phụ huynh chưa đóng học phí sẽ được nhắn tin/gửi mail thông báo vào số điện thoại/email đã đăng ký trước
        - Vào ngày 31 hằng tháng sẽ có trang setup thu tiền học phí tháng tiếp theo chi tiết để tích chọn học sinh đã đóng tiền học hay chưa
        - Hình thức thu phí
            - Thu tại quầy lễ tân với tiền mặt hoặc quẹt thẻ: Tích chọn bằng tay
            - Chuyển khoản online:
                - Định danh học sinh thanh toán: Nghiên cứu các phương án sau:
                    - Định danh bằng nội dung chuyển khoản
                    - Định danh bằng mã QR
                    - Cổng Thanh toán trực tuyến
        - Thống kê - báo cáo

     
